指中國是日本安全威脅！日防相：違反規則須付出代價

指中國是日本安全威脅！日防相：違反規則須付出代價

日本防衛大臣河野太郎。（本報合成）

2020/09/10 09:00
〔即時新聞／綜合報導〕日本防衛大臣河野太郎9日對中國發表鷹派的強硬言論，他指中國對日本的安全構成威脅，北京企圖將海上軍事活動擴大到東海，有必要強化印度太平洋地區的區域合作。

綜合媒體報導，河野太郎9日在美國戰略與國際研究中心（CSIS）的線上研討會表示，當他擔任外務大臣的時候，他只說「嚴重關切」中國，沒有將中國稱作「威脅」，但他作為防衛大臣，必須說中國已成為日本的一個安全威脅。

他強調有共同理念的國家應推動聯合能力，特別是在印度太平洋地區。河野太郎說，為了制止中國的擴張，當中國違反國際規則和準則時，必須讓北京付出一些代價，但僅靠日本和美國做不到，必須團結國際社會，建立更大的區域機制或全球機制。他提倡美國、日本、澳洲、印度的「四方聯盟」（Quad）應該有更密切的合作關係。

關於中國試圖以武力和脅迫改變現狀的行動，河野太郎指出，從今年4月到6月的90天內，日本自衛隊共出動戰機177次應對中國戰機，近年來日本戰機每年都出動700次左右，比冷戰時期還要多。河野太郎還說，中國近幾十年來在國防方面的支出大幅增加，中國國防支出為日本的4倍，雙方差距很大。

相關影片：

日本防衛大臣河野太郎9日對中國發表鷹派的強硬言論。（圖擷取自CSIS）

反了反了

整兩隻墨魚號
想控制台灣海峽
有乜可能威脅唔到日本

日本真係要係教育入手去反共
民間越嚟越多人唔撚理

美副國務卿：華府有意與印日澳 組建小北約對抗中國
2020-09-01 11:40 聯合報 / 編譯徐榆涵／即時報導

美國副國務卿畢根（Stephen Biegun）8月31日表示，華府的目標是與「四方安全對話」（Quad）成員國印度、澳洲和日本成立類似北約（NATO）的組織，以防範「來自中國的潛在挑戰」。

日本准航母航南海 北京不高興

發表時間： 07/09/2020 - 17:29

網傳日本海上自衛隊日向級直升機母艦（Hyūga-class helicopter destroyer） © 網絡照片
作者：小山

日本日向級直升機母艦(Hyūga-class helicopter destroyer)也參與了美軍在南海的“航行自由”活動，近日被發現出現在西沙群島附近，向東北方向航行。中國官方媒體認為，日本日向級直升機母艦有2艘，伊勢號參加美軍的環太平洋軍演，另一艘日向級首艦日向號，到南海來是在“刷存在感”。

據中國時報今天報道稱，極少在南海出現的日本日向號直升機驅逐艦日前被衛星發現出現在西沙群島附近，中國媒體認為日本也在南海爭議上軋上一腳，純粹是“刷存在感”。

中國的南海戰略態勢感知(SCS Probing Initiative)平台7日發布消息稱，9月5日衛星圖像在西沙群島以東發現日本海上自衛隊日向級直升機母艦（Hyūga-class helicopter destroyer），航向東北。此一級直升機母艦兩艘，首艦日向號，二號艦伊勢號。由於後者8月31日剛結束在夏威夷舉辦的環太軍演，推測這次發現是日向號。

而家北海道D地比支那人買哂喇, 但係日本完全好似咩反應都冇

而家日本仲有無每年補貼支那

印度國防參謀長：盼四方安全對話確保航行自由
最新更新：2020/09/04 14:59
（中央社記者康世人新德里4日專電）印度國防參謀長拉瓦特昨天透過視訊出席美印戰略夥伴論壇時表示，印度希望四方安全對話成為確保印度洋與周邊地區航行自由和自由航行行動的制度。

買地呢家嘢日本政府應該可以直接退返錢收返？

日本鷹派都係嘴炮多